\documentclass{article}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tblr,
	language=Java,
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=none,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3
}

\title{Praktikum ASD: Homework 1}
\author{Faiz Unisa Jazadi \\ \small{21/475298/PA/20563}}
\date{February 3, 2022}


\begin{document}
	\maketitle
	\section*{Soal 1}
		Kerjakan soal b, c, d, dan e pada \verb|type_cast.txt|.
		\subsection*{Program}
			\begin{lstlisting}[language=java]
public class RandomExample {
	public static void main(String[] args) {
		// soal 1b (0 - 3)
		int n = (int) (Math.random() * 4);
		System.out.println(n);
		
		// soal 1c (1 - 6)
		n = (int) (Math.random() * 6) + 1;
		System.out.println(n);
		
		// soal 1d (2, 4, 6, 8)
		n = ((int) (Math.random() * 4) + 1) * 2;
		System.out.println(n);
		
		// soal 1e (-5 - 5)
		n = (int) (Math.random() * 11) - 5;
		System.out.println(n);
	}
}
			\end{lstlisting}

			\pagebreak
			\begin{figure}[!h]
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\linewidth]{screenshot001}
			\end{figure}
			

		\subsection*{Penjelasan}
		\begin{enumerate}
			\item Untuk menyelesaikan soal b, hasil dari fungsi \verb|Math.random()| dikalikan dengan $4$ yang nantinya akan menghasilkan bilangan dengan range $[0, 4)$. Hasil kali tersebut (bertipe \verb|double|) kemudian dicasting ke \verb|int| sehingga nilai $n$ akan berada dalam range $[0, 3]$.
			\item Untuk menyelesaikan soal c, hasil dari fungsi \verb|Math.random()| dikalikan dengan $6$ yang nantinya akan menghasilkan bilangan dengan range $[0, 6)$. Hasil kali tersebut (bertipe \verb|double|) kemudian dicasting ke \verb|int| sehingga nilainya akan berada dalam range $[0, 5]$. Di akhir, ditambahkan $1$ agar nilai $n$ berada dalam range $[1, 6]$.
			\item Untuk menyelesaikan soal d, hasil dari fungsi \verb|Math.random()| dikalikan dengan $4$ yang nantinya akan menghasilkan bilangan dengan range $[0, 4)$. Hasil kali tersebut kemudian dicasting ke \verb|int| lalu ditambah $1$ sehingga rangenya berubah menjadi $[1, 4]$. Terakhir, dikalikan $2$ sehingga $n$ hanya dapat berisi $2$, $4$, $6$, atau $8$.
			\item Untuk menyelesaikan soal e, hasil dari fungsi \verb|Math.random()| dikalikan dengan $11$ yang nantinya akan menghasilkan bilangan dengan range $[0, 11)$. Hasil kali tersebut kemudian dicasting ke \verb|int|, sehingga range $n$ menjadi $[0, 10]$. Terakhir, hasil dikurangi $-5$ sehingga range berubah menjadi $[-5, 5]$.
		\end{enumerate}
	
	
	\pagebreak
	\section*{Soal 2}
		Kerjakan soal yang tertera pada halaman 25 slide pertemuan kali ini (buatlah program yang menampilkan tabel multiplikasi $9 \times 9$).
		\subsection*{Program}
			\begin{lstlisting}
public class MultiplicationTable {
	public static void main(String[] args) {
		for (int i = 1; i <= 9; i++) {
			for (int j = 1; j <= 9; j++) {
				System.out.print(String.format(String.format("%d x %d = %-2d", i, j, i * j)));
				System.out.print("  ");
			}
			System.out.println();
		}
	}
}
			\end{lstlisting}
			\begin{figure}[!ht]
				\centering
				\includegraphics[width=1\linewidth]{screenshot002}
			\end{figure}
			
		\subsection*{Penjelasan}
			Untuk membuat tabel multiplikasi $9 \times 9$, program di atas memanfaatkan perulangan bersarang untuk menghasilkan nilai $i$ dengan range $[1, 9]$ dan nilai $j$ untuk setiap nilai $i$ dengan range yang sama.
			Kemudian, nilai $i$, $j$, dan $i \times j$ dimasukkan ke dalam sebuah \verb|String| dengan format \verb|%d x %d = %-2d|.
			\verb|String| tersebut kemudian dicetak.
\end{document}